外交部認同俄羅斯指外國勢力特別是美國煽動香港，莫斯科暴力非法集會 兩國共同反對西方干涉

莫斯科近期發生了一系列示威遊行，美國駐俄羅斯大使館在官網發表聲明稱，俄羅斯當局繼續限制公民通過自由公正的選舉進行和平集會和行使基本權利，並貼上莫斯科遊行路線圖，標注示威聚集點。俄羅斯外交部發言人紮哈羅娃表示，有證據表明，美駐俄大使館介入了未經許可的集會活動。

大陸外交部發言人耿爽20日就此表示，中方對俄方立場深表認同，近期莫斯科發生多起非法遊行，俄羅斯政府採取措施維護社會穩定，有充分的法律依據。令人不安的是，一些西方國家卻在此時跳了出來，指手畫腳，搞小動作。正如俄方所說，這是典型的干涉內政行徑，是霸權主義的表現。

耿爽指出，某些外部勢力在俄羅斯從事的勾當和他們近期在中國香港局勢中的所作所爲如出一轍。俄羅斯外交部發言人近日曾就香港問題表示，西方國家干涉中國內政不僅僅是指理論意義上的干涉，他們爲了遏制中國而不擇手段。這一表態犀利指出某些國家在香港暴力活動中扮演的不光彩角色，揭露了外部勢力策動暴力事件破壞香港穩定的真實圖謀，中方對此完全贊同並給予高度評價。

耿爽強調，中俄在維護國家主權和安全、維護社會穩定和秩序、反對外部干預方面有著共同的利益和訴求。中方願同俄方一道，根據兩國元首達成的重要共識，堅定不移深化中俄新時代全面戰略協作夥伴關係，就共同關心的問題開展交流互鑒，加強相互支援，緊密溝通協作，維護共同利益。

契弟終於圍到頂唔住要契哥幫手

Axis of evil

咁中國俄羅斯互相干涉做乜撚

WW3指日可待

來了

俄佬今朝先柒到核爆

美國青中俄夠唔夠抽架

俄仔核爆依家仲得閒陪契弟玩？

香港係咩位置？

香港係戰場

咪撚忍啦美國
定聽唔明爽仔春瑩講佢地啲咩

中俄朝圍爐

人地國家既事 幾時到你中國加把口？

一寸都不能少（俄羅斯開聲除外）

人人都係文宣！

各位戰友，一齊加入Twitter戰線

一人一個推特！

火繼續燒

肥金：NOMB
我同緊侵傾計

共產黨係咪得一招

極權兩兄弟係咁上下
Not even surprised.

支持示威: 外國勢力不容說三道四
反對示威: 一同反對
我諗唔係睇唔睇外國勢力係睇支唔支持姐
你試下美國話支持出兵鎮壓
口交部奶撚到成地水都得呀

21世紀嘅波蘭lol你話呢